
\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage[
 left=25mm,
 top=20mm,
 right=10mm, 
 bottom=20mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\newcommand{\labtitle}{
 
}
\newcommand{\labnumber}{5}

\begin{document}
\input{titul.tex}
\textbf{Задание:}\\
 	Дополнить упорядоченный односвязный циклический список новой информацией так, чтобы список остался упорядоченным и сделать этот список списком с головой.
\subsection*{Описание алгоритма:}
Программа начинает свое выполнение с того, что запрашивает у пользователя файл с исходными данными.
Если файл с заданным именем существует, то создается пустой список, в который по очереди записываются в конец исходные данные.
Затем запрашиваются данные для вставки в список. Они заносятся в массив.

Список и массив передаются в функцию list\_instosrt().\\ 

Так как список упорядочен по условию, то нам необходимо всего лишь вставить нужные элементы в определенное место в списке.
Просматриваем список до тех пор, пока не найдем узел больший очередного добавляемого узла или пока не дойдем до конца списка.
Вставляем новый элемент, исправляя связи в списке. 

После того, как весь массив оказался просмотрен(то есть все элементы вставлены), то указатель на список возвращается в 
вызывающую функцию. Записываем значения узлов в файл, освобождаем выделенную память. Конец программы.
\subsection*{Код программы:}
\small
\begin{verbatim}
/* list.h */
 
struct Node{
	int number;
	struct Node *next;
};

struct List{
	struct Node *head;
	struct Node *tail;
};

struct List *list_init(void);
void list_insert(struct List *test, int number);
struct List *instosrt(struct List *list, int *array, int arraysize);


/* list.c */
#include <stdlib.h>
#include <assert.h>
#include <stdio.h>
#include "list.h"

/* Сощдаем новый список */
struct List *list_init(void)
{
	struct List* theList = malloc(sizeof(struct List));
	assert(theList != NULL);

	theList->head = NULL;
	theList->tail = NULL;
	return theList;
}

/* Добавляем в конец списка */
void list_insert(struct List *test, int number)
{
	struct Node *newNode = malloc(sizeof(struct Node));
	assert(newNode != NULL);
	newNode->number = number;
	newNode->next = NULL;
	if(test->head == NULL){
		test->head = test->tail = newNode;
		test->tail->next = test->head;
	}else{
		test->tail->next = newNode;
		test->tail = newNode;
		test->tail->next = test->head;
	}
}
/* Вставка элементов в список */
struct List *instosrt(struct List *list, int *array, int arraysize)
{
	struct Node *tmp = list->head;
	int i;
	for(i = 0; i < arraysize; i++){
	struct Node *newNode = malloc(sizeof(struct Node));
	newNode->number = array[i];

	while(1){
		/* список пуст?...*/
		if(list->head == NULL){
			list->head = list->tail = newNode;
			list->tail->next = list->head;
			tmp = newNode;
			break;
		}
		/*...начало списка?... */
		if(list->head->number > array[i]){
			newNode->next = list->head;
			list->tail->next = newNode;
			list->head = newNode;
			tmp = newNode;
			break;
		}
		/*...середина списка?...*/
		if(list->head->next->number > array[i] ){
			newNode->next = list->head->next;
			list->head->next = newNode;
			break;
		}
		/*...конец списка? */
		if(list->head == list->tail && list->head->number <= array[i] ){
			newNode->next = list->head->next;
			list->head->next = newNode;
			list->tail = newNode;
			list->tail->next = tmp;
			break;	
		}
		list->head = list->head->next;
	}
	/* указатель головы указывает на начало */
	list->head = tmp;	
	}

	return list;
}

/* 	Дополнить упорядоченный односвязный циклический список 
 	новой информацией так, чтобы список остался упорядоченным и 
 	сделать этот список списком с головой */

#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include "list.h"
#define LINELENGTH 1024
int main()
{

	FILE *fp;
    char line[LINELENGTH];
    char *p;
	int c, n;
	int *array = NULL;
	int arraysize = 0;
	struct List *test = NULL;
	struct List *answer = NULL;
	struct Node *tmp = NULL;
	test = list_init();
    printf("введите имя файла:");
    scanf("%s", line);
    if((fp = fopen(line,"r")) == NULL){
        fprintf(stderr, "Нет такого файла\n");
        return 1;
    }
    /* читаем строку за строкой */
	p = line;
    while(fgets (line, LINELENGTH, fp)){
         while(sscanf(p, "  %d%n", &c, &n) == 1 ){
			list_insert(test, c);
             p +=n;
        }
    }
	fclose(fp);
	
   	printf("введите имя файла:");
    scanf("%s", line);
    if((fp = fopen(line,"r")) == NULL){
        fprintf(stderr, "Нет такого файла\n");
        return 1;
    }
    /* читаем строку за строкой */
	p = line;
    while(fgets (line, LINELENGTH, fp)){
         while(sscanf(p, "  %d%n", &c, &n) == 1 ){
			array = realloc(array, (arraysize + 1)* sizeof(int));
			array[arraysize++] = c;
             p +=n;
        }
    }
	//printf("%d\n", test->tail->number);
	answer = instosrt(test, array, arraysize);

	tmp = answer->head;
	while ((c = getchar())!= '\n' && c != EOF);/* отсеять всякий мусор */
	printf("Сохранить в файл? [y/n]:");
	scanf("%c", &c);
	switch (c){
    	case 'y': case 'Y': 
    	printf("Записано в \"output.txt\"\n");
    	fp = fopen("output.txt", "a");
    	fprintf(fp, "------------------------\n");
		while(answer->head != answer->tail){
			fprintf(fp, "%d ", answer->head->number);
			answer->head = answer->head->next;
		}
		if(answer->tail != NULL)
			fprintf(fp, "%d ", answer->tail->number);
    	fprintf(fp,"\n");
    	fclose(fp);
    	break;
	}
	answer->head = tmp;
	while(answer->head != answer->tail){
		tmp = answer->head->next;
		free(answer->head);
		answer->head = tmp;
	}
	free(answer->head);
	free(array);
	
	return 0;
}


\end{verbatim}
\normalsize
\subsection*{Результаты тестирования:}
\begin{verbatim}
$ ./lab5
введите имя файла: input1.txt
введите имя файла: input2.txt
Сохранить в файл? [y/n]: y
Записано в "output.txt"
$ cat output.txt
------------------------
1 1 2 3 3 3 4 4 4 5 5 6 7 8 8 100 

$ ./lab5
введите имя файла: input3.txt
введите имя файла: input2.txt
Сохранить в файл? [y/n]: y
Записано в "output.txt"
$ cat output.txt
------------------------
1 3 3 4 4 5 100 


$ ./lab5
введите имя файла: 1test.txt
введите имя файла: test1.txt
Сохранить в файл? [y/n]:y
Записано в "output.txt"
$ cat output.txt
------------------------
1 

\end{verbatim}
\begin{center}
	\includegraphics[scale = 0.65]{2.png}
\end{center}

\end{document}
\grid
